\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Piratenhafen} 
\index[in]{Piratenhafen}
\index[in]{Am alten Hafen ein Lichtlein noch brennt}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Piratenhafen}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Am alten Hafen ein Lichtlein noch brennt}

\begin{tabbing} 
1. Am \=alten Hafen ein L\=ichtlein noch brennt,\kill
\>\bf a\>\bf d\\
1. Am alten Hafen ein Lichtlein noch brennt,\\

die ges\=unk'nen Gestalten mit N\=amen man nicht kennt.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
die gesunk'nen Gestalten mit Namen man nicht kennt.\\

Rauhe Kehle letztes L\=ied noch nicht sang,\kill
\>\bf d\\
Rauhe Kehle letztes Lied noch nicht sang,\\

am H\=olztisch, der letzte H\=eller noch nicht sprang.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
am Holztisch, der letzte Heller noch nicht sprang.\\

/: Unser Ruf eilt uns vor\=aus: Der T\=od kann warten auf uns Pir\=aten! :/\kill
\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
/: Unser Ruf eilt uns voraus: Der Tod kann warten auf uns Piraten! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Der r\=anzige Wirt 'ne Pist\=ole erz"ahlt,\kill
\>\bf a\>\bf d\\
2. Der ranzige Wirt 'ne Pistole erz"ahlt,\\

die gesch\=undene Dirne der Schn\=aps am Leben h"alt.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
die geschundene Dirne der Schnaps am Leben h"alt.\\

Kein Pfaffe diesen \=Ort jemals sah,\kill
\>\bf d\\
Kein Pfaffe diesen Ort jemals sah,\\

daf\="ur war'n so ziemlich alle \=andern Gauner da.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
daf"ur war'n so ziemlich alle andern Gauner da.\\

/: Weil unser Ruf eilt uns vor\=aus: Der T\=od kann warten auf uns Pir\=aten! :/\kill
\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
/: Weil unser Ruf eilt uns voraus: Der Tod kann warten auf uns Piraten! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Der \=alte Schipper, der schl\="aft langsam ein,\kill
\>\bf a\>\bf d\\
3. Der alte Schipper, der schl"aft langsam ein,\\

auf der Sch\=ulter 'ne Kr"ahe m\=it noch einem Bein.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
auf der Schulter 'ne Kr"ahe mit noch einem Bein.\\

Eine Wespe summt ganz m\="ude herum,\kill
\>\bf d\\
Eine Wespe summt ganz m"ude herum,\\

durch das W\=etterget"ose h\="ort man ihr Gebrumm.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
durch das Wetterget"ose h"ort man ihr Gebrumm.\\

/: Doch unser Ruf eilt uns vor\=aus: Der T\=od kann warten auf uns Pir\=aten! :/\kill
\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
/: Doch unser Ruf eilt uns voraus: Der Tod kann warten auf uns Piraten! :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
4. Pl\="otzlich wird es t\=otenstill im Raum,\kill
\>\bf a\>\bf d\\
4. Pl"otzlich wird es totenstill im Raum,\\

man h"ort d\=er Fremden Schr\=itte erst noch kaum.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
man h"ort der Fremden Schritte erst noch kaum.\\

Ein jeder schenkt sein Gl\=as nochmal ein,\kill
\>\bf d\\
Ein jeder schenkt sein Glas nochmal ein,\\

er w\=ei"s, es werden seine l\=etzten Schlucke sein.\kill
\>\bf E\>\bf a\\
er wei"s, es werden seine letzten Schlucke sein.\\

/: Denn unser Ruf eilt uns vor\=aus: Der T\=od kann warten auf uns Pir\=aten! :/\kill
\>\bf d\>\bf E\>\bf a\\
/: Denn unser Ruf eilt uns voraus: Der Tod kann warten auf uns Piraten! :/\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: Jan ''cux'' Franke, Orden der Freibeuter\\
MO: 11
\end{angaben}
